螞蟻煞停．拆局︱ IPO鬧劇 千億熱錢「海嘯式」散水

千呼萬喚的螞蟻（6688），最終在馬雲被約談後不足24小時內，被上交證叫停A股上市。港交所沒要求螞蟻H股暫緩，但在「政治要絕對正確」下，螞蟻亦主動叫停，意味史上最大集資IPO「壽終正寢」。

姑勿論往後螞蟻捲土重來抑或另有部署，今次IPO鬧劇，除了證明中共權威不能挑戰、不能質疑、不能反駁外，亦間接令本港引以為傲的國際金融中心地位，成為笑話。

財經事務及庫務局局長許正宇周日表示，即使在肺炎疫情陰霾下，香港金融市場依然蓬勃，港滙不斷觸及強方兌換保證，資金持續流入令銀行體系結餘大增至超過4,500億元，令早前有關資金大規模撤港的說法不攻自破，指香港資本市場將迎來「人類史上最大規模集資」。

自4月份以來，金管局向銀行體系注資85次，合共3,830億港元(495億美元)，以捍衛聯繫滙率，數千億元熱錢流入本港、港滙觸及強方兌換保證，原因不是本港金融體系穩健，不是中美角力下來港避險，而是部署螞蟻H股大茶飯，連同本港投資者認購，螞蟻已凍結1.3萬億元市場資金，在全球各國量寬放水環境，螞蟻成為資金避風塘。

近日場外市場(OTC) ，螞蟻已錄得每股逾百元成交，較招股定價80元高出三成以上，原先周三會公布螞蟻分配結局及退錢，周四正式上市後，熱錢或續在市場炒作或追貨，但經過今次鬧劇，千億計熱錢將瘋狂散水，港滙今晚已由7.7501轉弱至7.7520，迅即跌20點子，未來一星期，恐怕朝弱方兌換保證7.85進發，屆時沒有走資，亦不攻自破。

今次螞蟻擱置，突顯了共產黨為求絕對的權威不容挑戰，就算是「為國爭光」項目，也可以一聲令下要你滅亡。投資中國股票，大家都預計到所謂中國政策風險，但唔估計中共可以攬炒式去到咁盡，將過去兩三年資本市場國際化的努力，一鋪清袋。

中國為求將資本市場打國際線，過去兩年積極配合指數編製公司開放要求，明晟（MSCI）自兩年前開始，於新興市場基準指數增加中國股票權重，最新達到20%。中國國債今年亦納入富時世界國債指數，進一步與全球債市接軌。正當外資對中國改觀之際，大型基金將投資組合加入中概股，更直言螞蟻是長線持線之選，螞蟻在上市前夕被KO，政治壓倒一切，如果是要突顯中央無上權威，代價就是不能計算的「中資股政策風險」。

許正宇又好、陳茂波又好，總相信背靠大陸，中概股不斷來港，香港仍可維持國際金融中心地位，但螞蟻IPO鬧劇卻刺穿本港金融體系的不堪，螞蟻A股叫停，香港H股不得不叫停，香港只是大灣區金融中心罷了。在中共巨人面前，螞蟻真的是螞蟻。

螞蟻退、名校學生退、資深公務員亦主動言退，窮得只剩下錢的香港，已無路可退。

兒戲到一個點

中港股票根本係騙局

姑勿論往後螞蟻捲土重來抑或另有部署，今次IPO鬧劇，除了證明中共權威不能挑戰、不能質疑、不能反駁外，亦間接令本港引以為傲的國際金融中心地位，成為笑話。

基本上，97後 整個特衰政府 都係笑話一個
淨係無法無天，任由黑警拉人已經係天大笑話一個

老老實實 而家仲玩港股嘅都係傻鳩